1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

- разница в области видимости переменных: 
-- var доступен в function scope (область видимости переменной ограничена функцией)
-- let & const доступны в block scope (область видимости переменной ограничена блоком, в котором она используется)

- разница в инициализации переменных:
-- при создании переменной через var она инициализируется со значением undefined
-- при создании переменный через let & const они инициализируется со значением ReferenceError

- разница между let & conast:
-- let позволяет переназначать переменные, а const - нет 
оператор const не делает переменную неизменной, а только не даёт переназначать её значение

2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
Область видимости переменных, объявленных с помощью var слишком большая, что может приводить к непреднамеренной перезаписи данных в этой переменной.  
